

{
    "quizSetName":"衍生性商品之風險管理",
    "quiz":
    [{
        "question":"假設一履約價為30 元的價外買權，以Black-Scholes 公式所推估的價格為4 元。若一出售買權之交易員欲執行停損策略，而計畫以30.1 元的股價買入，29.9 元賣出。試問此股票被買入或賣出的次數約為：",
        "answer": ["20"],
        "choice": ["10","15","25"]
    },{
        "question":"假設一交易員售出買權，則當股價下跌時，此交易員應如何避險？",
        "answer": ["買入股票"],
        "choice": ["賣出股票","維持原有多頭部位","維持原有空頭部位"]
    },{
        "question":"若期貨選擇權3 個月後到期，標的期貨契約4 個月後到期，目前期貨價格與選擇權履約價同為7 元，無風險利率為10%，標的資產波動度為25%，若出售1,000 單位之歐式期貨買權，其delta 約為多少？1. N(0.05)  0.5199, N(0.078)  0.5314, N(0.0625)  0.5249, 1.025 0.025 e  , 0.975",
        "answer": ["-512"],
        "choice": ["-501","503","520"]
    },{
        "question":"假設投資組合中1 千萬投資於資產甲，5 百萬投資於資產乙。假設兩資產每日波動度各為2%及1%，而兩資產的相關係數為0.3。試問：此投資組合10 天97.5%的風險值為何？N(1.65)  0.05, N(1.96)  0.025, N(2.33)  0.01",
        "answer": ["1,364,981"],
        "choice": ["513,129","812,530","1,149,091"]
    },{
        "question":"假設一金融機構之投資組合為1 美元對歐元匯率選擇權，此投資組合的delta 為30，目前匯率為1.1，若每日匯率變動率之波動度為3%，試問：5 天期97.5%的風險值為何？N(1.65)  0.05, N(1.96)  0.025, N(2.33)  0.01",
        "answer": ["4.34"],
        "choice": ["3.76","5.29","7.85"]
    },{
        "question":"假設投資組合中有甲、乙兩資產，兩資產的價格各為120 元及30 元，而此投資組合對兩資產的delta 值依次為1,000 及20,000。假設兩資產每日波動度各為2%及1%，而兩資產的相關係數為0.3。試問：此投資組合5 天95%的風險值為何？N(1.65)  0.05, N(1.96)  0.025, N(2.33)  0.01",
        "answer": ["26,192"],
        "choice": ["31,114","17,099","11,714"]
    },{
        "question":"承上題，此投資組合風險分散的效果為何？",
        "answer": ["4,800"],
        "choice": ["5,701","6,788","無顯著效果"]
    },{
        "question":"若投資組合包含兩種資產，而其相關係數為零，以下何項敘述為真？",
        "answer": ["該投資組合的標準差小於個別資產標準差之和"],
        "choice": ["該投資組合的標準差為個別資產標準差之和","該投資組合的標準差大於個別資產標準差之和","該投資組合不具風險分散效果"]
    },{
        "question":"出口商爲規避匯率風險，應採取何種策略？",
        "answer": ["買外匯賣權"],
        "choice": ["買外匯買權","賣外匯買權","賣外匯賣權"]
    },{
        "question":"假設一公司之投資組合價值為2 千5 百萬，而系統風險為1.2。目前指數為1,000 點，而指數期貨合約每點200 元，則該公司應如何操作指數期貨，使其投資組合的市場風險降至與指數相同？",
        "answer": ["放空25 口"],
        "choice": ["放空50 口","買入50 口","買入25 口"]
    }]

}
